於公屋內施手術非法墮胎 七旬內地助產士囚17個月

在內地任助產士逾30年的老婦早年來港定居後，於結業診所拿走一批手術工具，繼而透過註冊中醫任中介人，於其自住公屋「操刀」進行墮胎手術。中醫及老婦今早承認兩項串謀意圖促致他人流產罪，法官認同兩被告一生經歷不少困境，但不能忽略兩人於本案因為金錢而完全置病人安危不理，在公屋單位這樣簡陋及衛生差的環境進行手術，一旦病人發生突發意外，兩被告根本沒有措施施救。而且兩被告在事前根本沒有任何口頭警告給病人，不但是嚴重醫療疏忽，兩被告的想法「無知」、「瘋狂」，分別判兩人入獄10個月及17個月。

首被告為註冊女中醫盧煥儀（65歲），次被告為無業婦李淑芬（75歲），兩人於前年一次警方的放蛇行動中被捕，據放蛇女警透露，動手術的公屋環境簡陋，客廳有一張以兩個矮身文件櫃、木板及膠墊搭成的「手術台」，工具僅以壓力煲「消毒」。

首被告向法官呈上前病人撰寫的求情信，指她是一名關心病人的中醫師，次被告的大狀則透露次被告於1960年在內地成為助產士，之後成為「婦科醫生」，有替病人墮胎的經驗；她其後經歷文化大革命，輾轉來到香港，因經濟困難故經營非法墮胎賺錢。

法官考慮兩被告的參與程度，認為首被告是負責拉客，判囚10個月；次被告負責預備及進行手術，罪責較重，判囚17個月。

協助他人非法墮胎比衝立法會仲要輕

痴撚線

在公屋單位這樣簡陋及衛生差的環境

餃子

判刑過輕，墮胎=殺人。

唔好以為好新奇 睇佢地個年紀 可能喺九龍城寨做做開

專才

咁先10個月

間公屋呢?濫用公屋唔駛踢走?

專才有黨照住

判左罪成房署就會出信收房架喇,當然佢有權上訴

thx, 病到咩都唔記得晒

就算殺意圖自殺者，都一樣係謀殺

墮胎

拉客先十個月

殺人先坐咁少？無撚野呀？